［Standnews]【高鐵通車】乘客進入內地範圍用WiFi 供應商將收集個人資料 受中國法律規管

港鐵今日召開記者會，公布高鐵售票安排。《立場新聞》記者在場試用高鐵站內提供的Wi-Fi，發現當中的免責聲明提及，如在內地範圍提供的Wi-Fi服務，受中華人民共和國法律規管，服務供應商會收集繼續在內地範圍用Wi-Fi乘客的個人資料。

免責聲明又提到，進入內地範圍後，只會向擁有經內地實名制登記電話號碼或微信戶口的乘客提供Wi-Fi，並收集使用Wi-Fi乘客的個人資訊，這些資料不會經過港鐵公司，而是直接到達Wi-Fi服務供應商京信通信。

主要在中國經營電訊服務的京信通信（2342）早前公佈，投得港鐵超過3500萬元的合約，負責提供Wi-Fi系統和服務。根據協議，京信通信將為連接香港和廣州的廣深港高速鐵路香港段的乘客提供的Wi-Fi連接。

車票下周一開售 實名制每人限買8張

另外，港鐵公布高鐵售票安排，高鐵香港段將於下週一（10日）開始售票。當天早上8時，市民可以到達西九龍總站實體購票，而內地購買高鐵車票網站和手機程式，亦會在同一時間開始網上購票。到當天中午12時，香港人就可以開始透過港鐵網站或電話購票。

港鐵車務總監劉天成表示，每人限購最多8張車票，來回程車票算作2張，8張車票中，必須有一張是購票人本身實名購買的車票，現場買票屆時亦會採取「實名制排隊」。

港鐵表示，所有高鐵班次港方都有配額，大約是4至6成。以一列高鐵列車有500多座位計算，每程班次港人可以購票額為200多個。